「六四劊子手」中共國務院前總理李鵬病故，享年90歲。

你走得咁快，咪見唔到我地成功嗰日
哀悼

好痛心

終於落咗十八層地獄，恭喜。

我痛心到冇嘢講

中國民運人士王丹聽聞李鵬死訊時在臉書表示，

如果李鵬之死是真，我的聲明如下：
李鵬是六四屠殺的執行者和劊子手，不管他是活著還是死了，都已經被釘在歷史的恥辱柱上。

未來六四事件翻案，對他的責任追究不會因為他的死亡而放棄。

1989年六四天安門事件，今年屆滿30年，當年以中央軍委主席鄧小平和國務院總理李鵬為首的強硬派，下令軍隊以武力鎮壓示威群眾，成為中共建政以來一頁血腥的歷史。